[逃犯條例資訊整合]我們沒有失敗，只是尚未成功。

和平集會，遊行示威，罷工罷課，不合作運動和示威者以死明志都未能改變困局。政府仍然維持「暫緩修例」(suspend the bill) 非官方認可的字眼。前立法局主席黃宏發指出立法會議事規則內沒有「暫緩」這回事，只有「押後」(postpone)或「撤回」(withdraw)。對有人指草案「暫緩」至本屆立法會明年結束便自動消失，他指事實上不是，除非草案在二讀不被通過，才不容許於同一立法會年度再度提出。

你唔係溝唔到女

只係the best is yet to cum

逃犯條例背景
2018年2月17日，臺灣發生潘曉穎命案。陳同佳承認殺害女友及棄屍[1]。

2018年3月、4月及7月，士林地檢署透過陸委會向港府提出司法互助請求，告知已掌握關鍵證據及情報，希望港府遣送陳同佳到台灣受審，但三次都未獲回應。[2]

2019年2月14日至3月4日，保安局就草案展開為期20日的公眾諮詢，據保安局稱，共接獲約4,500份書面意見，當中約3,000份表示支持，約1,400份不同意，其餘的只表達意見或提出其他方案 。

2019年3月底，在商界壓力下，香港特區政府讓步，選擇性地從提議中取消了9項可移交的經濟犯罪，導致原有移交目的地不能引渡此9項控罪之被告。[3]

2019年4月12日，內會主席李慧琼在的內務委員會向在座議員作了關於逃犯條例修例的報告。隨後，石禮謙議員、張宇人議員、黃定光議員及胡志偉議員認為有需要成立法案委員會，在場議員表示贊同，並有十餘名議員表示加入該法案委員會。[4]

2019年4月17日至5月6日，民主派一共舉行三次會議。在第三次會議，僅有民主派議員出席下推舉出民主黨涂謹申擔任法案委員會主席，公民黨郭榮鏗則擔任副主席。[5]

2019年5月11日，民主派及建制派同時召開會議及發生激烈衝突。會議衝突期間，多名議員受傷，范國威議員從會議桌墮地，須由救護員送往瑪麗醫院治理。[6]

2019年5月14日，民主派於8時15分召開會議，至會議開始15分鐘後，建制派議員隨即進入會議室，準備出席建制派由石禮謙主持的會議。在大批記者包圍下，石禮謙一直未能進入會議室，更一度折返休息室，最終於12分鐘後再度進場，在會議室走廊宣佈建制派會議開始後19秒就以環境惡劣為由宣佈結束。[7]

2019年5月中旬，法案委員會被撤銷後，中聯辦及港澳辦先後表達對修訂《逃犯條例》的支持，其中香港中聯辦發出緊急通知，召集港區全國人大代表及港區全國政協委員在5月17日到其西環辦公室接收「重要指示」，要求各界全力支持林鄭月娥政府。[8]

2019年5月20日，保安局局長李家超正式去信立法會內務委員會主席李慧琼，要求立法會在6月12日就修訂《逃犯條例》恢復二讀。此舉將繞過被指失效的法案委員會並直接提交上大會審理。[9]

2019年6月6日下午舉行會議後，議會陣線朱凱廸、范國威、公民黨譚文豪、民主黨許智峯和鄺俊宇都拒絕離開會議廳，聲言要留守至6月9日的民陣遊行或12日恢復二讀之日。立法會主席梁君彥表示，行管會召開緊急會議，通過授權秘書處勸諭議員自動離開，否則今日會採取適當行動，安全地執行行管會的決定。最終，五人先後被抬離現場，清場行動在同日晚上約8時半結束。[10]

第一次反俢例遊行
2019年3月31日，民間人權陣線發起第一次遊行，反對政府修訂《逃犯條例》。遊行隊伍由灣仔修頓球場出發，遊行至政府總部。主辦單位指有12,000人參與遊行，警方就表示，最高峰時有5,200人。[11]

第二次反俢例遊行
2019年4月28日，民陣發起第二次遊行。遊行在3時40分起步，然而由於人數眾多，龍尾在6時才能夠由銅鑼灣東角道出發。這次遊行的參加人數大幅上升，民陣表示遊行有13萬人參加，警方則宣稱高峰時有22,800人。該次遊行是特首林鄭月娥上任後人數最高的遊行。[12]

6·9 103萬人遊行
2019年6月9日，民陣第三次發起遊行，目的同樣是反對修訂逃犯條例。大遊行有逾103萬人出席，警方統計高峰有24萬人，創30年新高。[13]當晚11時，特區政府宣佈6月12日如期二讀草案，其後，有示威者與警方在立法會綜合大樓、龍和道、告士打道一帶發生衝突，一名警察被襲擊至血流披面。[14]

全球聲援反送中集會
6月9日，全球12個國家，29個城市均舉行反送中集會，以聲援香港的行動。包括美國紐約、三藩市、洛杉磯、華盛頓、芝加哥、加拿大溫哥華、多倫多、渥太華、英國倫敦、澳洲坎培拉、墨爾本、悉尼、德國柏林、日本東京、台灣台北、法國巴黎、丹麥哥本哈根等。其中在澳洲悉尼有多達2,000人參加集會聲援。

中學生自發收集物資被警截查
6月11日下午3時許，多名身穿白衣的中學生在大埔超級城元氣壽司門外擺放街站自發收集物資時，突然有警員到場，認為他們支援「非法活動」，並稱有權即場拘捕學生。到下午5時許，另一批警員到場後，更要求學生出示身分證紀錄。而警員其後一直留在商場2樓監視學生舉動。

6·12 佔領行動
2019年6月12日，大量市民衝出夏慤道和龍和道集會，以阻止香港立法會二讀草案。[15]警察發射約150枚催淚彈和20發佈袋鉛彈、數發橡膠子彈鎮壓，逾80人受傷，其中一名香港電台外判司機懷疑因被催淚彈擊中，頭部受傷，一度心臟停頓20秒，後來情況穩定。[16]警方在警民衝突中拘捕最少11人，並在醫院派出便衣警察搜捕正接受治療的受傷示威者，警方在醫院拘捕示威者的做法引起醫學界強烈不滿，多個醫學界組織共同發表聯合聲明，批評警方妨礙醫護人員工作，延誤傷病者求診及治療，破壞醫患之間的信任，令受傷的病患害怕求診及加重傷勢。[17]

鐵路不合作運動
2019年6月13日早上上班時間期間，港鐵觀塘綫調景嶺站和觀塘站有網民響應不合作運動。早上約7時52分，調景嶺站內的月台約有30人聚集，其間有人高叫口號。亦有市民在列車到站時，將腳部卡月台空隙，之後有場警員將其中該名男子被拉至月台較後位置時，引起市民起鬨高叫「放人」和「叫救護車」。案件列作雜項處理。而港鐵表示觀塘綫需額外行車時間，到9時40分列車服務逐步回復正常[18]。

媽媽集會
於6月12日的衝突後，無綫電視於傍晚播出林鄭月娥的專訪。期間，她以媽媽無法縱容兒子吵鬧的任性行為比喻示威浪潮，並對佔領金鐘的年輕人感到憂心。此「母親論」引起社會反彈，一群香港的媽媽因而發起聯署，表明一個媽媽並不會以具有殺傷力的武器攻擊自己的孩子，也不會看到年輕人在警棍下血流披面仍無動於衷[19]。其後，她們再於6月14日在中環遮打花園舉行「香港媽媽反送中集氣大會」反對修例。她們表示自己不願做天安門母親，不願在子女被殺後才站出來發聲。她們亦指女人要自強，要每天都出來示威直到撤回修訂《逃犯條例》。主辦單位估計該集會最少6000人出席。[20]集會上，遮打花園堆滿人潮，不少媽媽身穿黑衣，手持標語，包括「為母則強」、「停止白色恐怖」等。席間，立法會前任議員余若薇、何秀蘭、李卓人及前監警會委員方敏生都有出席。在6月12日的衝突發生時，一名媽媽（陸錦城女士）在警察防線前聲嘶力竭地哀求警察能放過一眾參與示威的年輕人，但數分鐘後卻被警方對準面部噴灑胡椒噴霧。該影片引起市民極大迴響，在集會當晚時，陸女士亦上台向參加者表達自己的心聲。

示威男子墮樓身亡
2019年6月15日下午4時30分，一名35歲身穿黃色雨衣的男子梁凌杰爬上太古廣場高位危坐，，雨衣背寫「林鄭殺港 黑警冷血」，並掛起「反送中 No Extradition To China」的橫額。到晚上9時15分，突然爬出棚架，但最終墮地重傷昏迷，送往院後不治。[21]

6·16 200萬+1人遊行
2019年6月13日，民間人權陣線宣佈於16日再舉辦大遊行，要求政府撤回修訂《逃犯條例》，釋放所有示威者。最終民陣表示有200萬加1人參與示威，創下香港最多人遊行的紀錄，警方僅表示最高峰在原定路線有33.8萬人。[22]

6·17 罷市、罷工、罷課
2019年6月14日，香港職工會聯盟呼籲全港17日罷市、罷工，並參與該遊行。八間大專院校的學生代表亦呼籲同日舉行罷課。[23]

6·21 抗爭行動升級
特區政府在6月20日下午5時前，仍未有回應民間與大專學界回應4大訴求（撤回《逃犯條例》修訂、收回6.12暴動定性、撤銷被捕市民檢控和追究警察濫用暴力）。因此民間與大專學界宣佈將行動升級，包括號召早上7時在金鐘包圍政府總部、特首辦、禮賓府、灣仔香港警察總部、以至進行罷工罷市罷課、不合作運動及堵路等。到晚上，特首辦回應稱，行政長官在6月18日已向市民致歉和回應其他相關的事宜，希望市民明白及理解。而政府宣佈政府總部暫停開放。[24]

6·24 接放工
2019年6月24日，大約100名示威者由政府總部前往灣仔稅務大樓；到12時半進入稅務大樓地下大堂範圍聚集，阻止市民進入大樓。到下午2時39分示威者離開後，到入境事務大樓進行約一小時半不合作運動，稅務大樓大堂重新開放。[25]由於包圍行動影響到前往辦事的市民，示威者於翌日返回稅務大樓向市民派發傳單，表達歉意。[26]

6·26 G20 領事館請願行動和Free Hong Kong集會
2019年6月26日上午9時，1500名網民響應到19個駐港總領事館及辦事處馬拉松式請願。同日晚上8時，民陣在中環愛丁堡廣場舉行G20 Free Hong Kong集會，人群擠滿到附近的康樂廣場，以至香港大會堂對出的龍和道東西行車線。民陣召集人岑子傑表示：「我們要告訴全世界，我們香港人堅持民主、自由、人權、法制此等價值。」重申五大訴求：取消暴動定性、要求政府承諾不檢控示威者、撤回逃犯條例、普選林鄭繼任人、追究警察鎮壓責任，其中包括成立獨立的調查委員會。[27]

到晚上10時民陣集會結束後，逾千名示威者響應「學生動源」召集人鍾翰林、「佔中輔警」楊逸朗、青年新政召集人梁頌恆等人的號召，前往灣仔警察總部進行「和平包圍行動」，並作通宵留守。示威者多次高呼「黑警可恥」及「釋放盧偉聰」等口號，有部分人士到場後用鐵馬堵塞側門、投雞蛋、在外牆塗鴉、並掛上「釋放義士」直幅、拆去警察總部招牌字樣、用噴漆遮蓋閉路電視和閃光對着用攝影機拍攝的警員。泛民主派立法會議員郭家麒、楊岳橋、譚文豪以及民主黨許智峰均有到場。[28]

到凌晨近3時半，大批持盾的防暴警察突然清場和驅趕示威者，同時清拆在警總外的障礙物。到凌晨5時，60名示威者在修頓球場附近被警方包圍，並逼到牆邊摘名、檢查隨身物品和搜身。過程中「佔中輔警」楊逸朗因涉襲警拘捕。警務處長盧偉聰嚴厲譴責示威者「採取暴力衝突行動」，表明警方採取容忍態度，並呼籲市民「不要將政治仇恨放在警隊」。

6·27 律政中心「觀賞建築風格」
2019年6月27日，網民號召市民早上10時到中環律政中心「觀賞建築風格」，呼籲鄭若驊停止拘捕示威者。香港眾志成員黃之鋒、周庭、羅冠聰等亦有參與。不過部分示威者由花園道前往律政中心期間，被警方截查。到中午12時半，有示威者嘗試從律政中心中座轉到正門入口圍堵，警員警告示威者衝擊警方防線，並一度展示黃旗，引發雙方起鬨。警方將防線移後，示威者停在防線位置，並在多個出入口架設水馬。到下午，律政中心職員陸續離開，而現場有約300名示威者坐在上亞厘畢道留守。鄭若驊原定晚上6時到金鐘香港JW萬豪酒店出席加拿大國慶宴會，但最後未能出席，場內不少嘉賓即時歡呼鼓掌。[29]

第二名示威女士墮樓亡
2019年6月29日下午近4時，一名就讀香港教育大學創意藝術與文化（音樂）系的21歲女子盧曉欣，在粉嶺嘉福邨福泰樓的高處墮下，救援人員到場後證實她傷重不治。她在墮樓前，在24樓的後樓梯間的牆壁上用紅筆上寫有「反送中」及近100字的文章，然後將相片上載至instagram。內容如下：

“ 雖然抗爭時間久了，但絕對不能忘記，我們一直以來的理念，一定要堅持下去，強烈要求全面撤回條例，收回暴動論，釋放學生示威者，林鄭下台，嚴懲警方，本人但願可以小命，成功換取二百萬人的心願，請你們堅持下去 ”
[30]

第三名示威女士自殺
2019年6月30日，一名任職文員，有負面情緒的29歲女子由國際金融中心商場4樓平台跳樓自殺，倒臥在民祥街，延至晚上9時搶救後不治。女子在墮樓前曾致電男友處理身後事，其後更在facebook提及以下內容。[31]

“ 香港，加油。我希望可以看到你們的勝利。七一我去不了，其實真的絕望透了。所有的事情也讓我覺得沒有明天...累了，不想再為明天努力....我是會被社會淘汰的花枝，漂流在河上，而不是在樹上盛開的繁花...... ”

7·1 遊行
2019年7 月1日，民陣主辦遊行，主題為「撤回惡法 林鄭下台」，旨在延續該團體對修訂《逃犯條例》的訴求與目標[32]—

1. 撤回《逃犯條例》修訂
2. 撤回警方就6月12日金鐘衝突的「暴動」定性
3. 釋放被拘補的人士
4. 成立調查委員會徹查警方
5. 重啟政改，即於立法會選舉及行政長官選舉達至「真普選」
6. 要求時任行政長官林鄭月娥下台

7·1 立法會衝突
2019年7月1日凌晨起，群眾自發於金鐘、添馬與灣仔一帶集會，旨在反對推行逃犯條例修訂草案與阻止香港特別行政區成立二十二週年升旗典禮舉行。示威者佔據港島多條道路後，與阻止他們前往金紫荊廣場的警方發生衝突。下午有示威者在金紫荊廣場下半旗致哀。部分示威者之後衝擊立法會，一度與警方發生衝突，後於夜晚近九時成功進入其內部。立法會首次被佔領三小時。7月2日近子夜時分，大部分在立法會內的示威者都已撤去，警方亦施放多枚催淚彈驅散在立法會外一帶聚集的人群[33]。

1.潘曉穎命案

2.香港政府三度拒絕陸委會的司法互助請求

3. 香港政府選擇性地取消了9項可移交的經濟犯罪

4. 內會就逃犯條例成立法案委員會

5. 涂謹申擔任逃犯條例法案委員會主席

6. 民主派兩度抗議阻攔

7. 石禮謙甫宣布會議開始 即宣布結束

8. 中聯辦明晤人代政協挺修例

9. 李家超去信李慧琼：6月12日恢復二讀逃犯條例修訂

10. 立法會行管會通過今日內要求留守會議廳議員離開

11. 保安局回應反逃犯條例遊行 絕非為某一司法管轄區修訂

12. 反逃犯條例修訂大遊行 民陣指人數高達13萬

13. 民陣估算103萬人 雷鼎鳴：無乜用腦

14. 政府回應遊行

15. 示威者以竹搭防線 警金鐘道舉黑旗

16. 反送中示威81人受傷送院 警方以暴動相關罪行拘捕最少11人

17. 醫學界促警方避免醫院內拘捕求診示威者 醫管局：致力保障病人私隱

18. 調景嶺站30人響應不合作運動 男子遭制服乘客叫放人

19. 不能縱容孩子任性？林鄭月娥「母親論」引爆香港媽媽們連署反擊

20. 「要在仔女未被槍殺前組織起來」 6000香港媽媽：不做天安門母親

21. 男子太古廣場一躍而下送院不治 網民發起明日一人一鮮花

22. 立會秘書處改口稱下周初是否開大會由主席決定 民陣籲港人6.16遊行

23. 職工盟呼籲全港僱主僱員 617罷市罷工

24. 民間最後通牒時限屆滿 政總基於保安明日暫停開放（附行動升級「懶人包」）

25. 示威者稅務大樓入境事務大樓聚集 政府籲勿影響需要服務市民

26. 網民發「唔好意思」道歉行動 抵稅務大樓鞠躬派傳單

27. 喚G20關注集會後 千人再圍警總 噴漆撬字擲蛋 警拉閘按兵不動

28. 示威者堵塞出入口 掛「釋放義士亅直幡

29.鄭若驊缺席加拿大國慶酒會 主持宣布後嘉賓歡呼鼓掌

30. 牆身留反修例字句 教大女學生墮樓亡

31. 29歲女子中環ifc墮樓亡 fb留遺言：七一我去不了

32. 二零一九七一遊行

33.對峙8小時 警先棄守後清場 示威者佔領立會